<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- 
// 
// This is the place for your statements. The maximum 
// number of statements is theoretically unlimited, but
// less then 50 statements are advisable.
// If your are using German Umlauts and other special 
// characters, make sure, that you save this XML-file 
// as an UTF-8-document. White-space inbetween the 
// nodes are ignored. Any white-space within the text-
// nodes, including leading or trailing whitespace and 
// line breaks, is preserved.
//
// EXAMPLE
// Let's define some statements concerning FlashQ:
// Statement 1: FlashQ is very usefull.
// Statement 2: I prefer offline surveys.
// Statement 3: FlashQ is too complicated to configure.
//
// Each statement requires a seperate statement-node 
// consisting out of an opening and a closing tag. The 
// statement itself goes between this two tags. 
// The unique statement id is saved as an 
// attribute called 'id'. We have three exmaple 
// statements and we need therefore three statement-
// nodes and one parent-node. 
//
// <statements version="1.0" htmlparse="false">
//   <statement id="1">FlashQ is very usefull.</statement>
//   <statement id="2">I prefer offline surveys.</statement>
//   <statement id="3">FlashQ is too complicated to configure</statement>
// </statements>
// 
// ===================================================
// 
-->

<statements version="1.0" htmlParse="false">
  <statement id="1">Min opplevelse er at det finnes mange karrierevalg som kan føre til suksess, som for eksempel en lederstilling. Det blir derfor viktig å se aktivt etter disse mulighetene før de forsvinner.</statement>
  <statement id="2">Friheten til å velge selv gjør det mulig å gjenskape meg selv på flere arenaer.</statement>
  <statement id="3">På grunn av samfunnets raske forandringer er det viktig for meg å vite hvem jeg er, da det er lettere å definere egen suksess uten ytre press og forventninger.</statement>
  <statement id="4">Jeg opplever at jeg står alene i å forme min karriere, og jeg syns det er vanskelig å finne noe blir meningsfylt meg.</statement>
  <statement id="5">Jeg opplever at andre streber etter suksess som for eksempel høy lønn, mens jeg er mer opptatt av at jeg får jobbe med det jeg vil.</statement>
  <statement id="6">Min forståelse til meg selv er viktig ettersom det er den jeg tar utgangspunkt i når jeg skal velge den karriere-stien som betyr mest for meg.</statement>
  <statement id="7">Jeg behøver å være egoistisk for både å ha en tilfredsstillende karriere, bli ansett som effektiv og kunne være autentisk.</statement>
  <statement id="8">Hva jeg jobber med eller hvem jeg jobber for betyr mindre for meg, så lenge jeg ser gode muligheter for å nå de målene jeg har satt for meg selv.</statement>
  <statement id="9">Mot spiller en viktig rolle for meg i søken etter muligheter, selvstendighet og tilfredstillelse.</statement>
  <statement id="10">Tanken på at det er jeg selv som kan forme min karriere basert på mine ønsker og handlinger er med på å vise til min uavhengighet, og det gir meg friheten til å definere min egen suksess.</statement>
  <statement id="11">Selvstendigheten jeg føler på er med på å gi meg friheten til å gjøre hva jeg vil, men blir forferdelig når jeg er usikker og streber etter å få til de økonomiske målene mine.</statement>
  <statement id="12">Det er viktig for meg å forsørge meg selv økonomisk.</statement>
  <statement id="13">Det er en forventning fra familien at jeg skal jobbe innenfor høyprestisje yrker, og de samsvarer ikke med mine ønsker.</statement>
  <statement id="14">Det er jeg som har kontroll over livet mitt og vet hva som skal til for å nå de målene som jeg ønsker som er høy lønn og en anerkjent stilling.</statement>
  <statement id="15">Jeg syns det er hardt å stå opp imot forventningene fra andre, spesielt når jeg kun ønsker å leve livet mitt slik jeg vil.</statement>
  <statement id="16">Karrieren min viser til min egen selvstendighet, hvor jeg aktivt har tatt valg for å kunne klarte på karrierestigen.</statement>
  <statement id="17">Det å lytte til andre som har kjempet gjennom sine vanskeligheter og endt opp med suksess som høy lønn og anerkjente stillinger, viser meg at jeg selv kan nå de samme målene.</statement>
  <statement id="18">Jeg opplever at dagens arbeidsmarked er uforutsigbart, som er med på å sette et press på meg til å finne meg selv og hva jeg opplever som suksess.</statement>
  <statement id="19">Jeg liker å bruke mitt sosiale nettverk til å utforske nye karrieremuligheter, fordi det er med på å skape et fellesskap hvor folk ønsker at man lykkes.</statement>
  <statement id="20">Å utforske hvilke muligheter jeg har er viktig for meg, da jeg må velge rett karriere for å bli tilfreds med meg selv og den jeg vil bli.</statement>
  <statement id="21">Det finnes mange ting som motiverer meg og som kan defineres som suksess, men lite slår et godt fellesskap og tillit når det kommer til valg av arbeidsplass.</statement>
  <statement id="22">Karrieren min styres av hvordan jeg vurderer mine talenter, og ut ifra det ser jeg an hvor jeg passer inn for å klatre på karrierestigen.</statement>
  <statement id="23">Min karriere er basert på egne valg, hvor jeg bruker mine ønsker og talenter som utgangspunkt for å bli en effektiv arbeidstaker.</statement>
  <statement id="24">Jeg må være tøffere å stå fram slik at jeg kan ta den stillingen jeg vil ha.</statement>
  <statement id="25">Forventningene fra andre kan ha stoppet meg i å velge det jeg egentlig vil og derfor hindret meg i å finne ut hva som er meningsfylt for meg.</statement>
  <statement id="26">Min opplevelse er at dagens arbeidsmarked legger opp til at jeg skal lykkes, hvis jeg er villig til å være fleksibel.</statement>
  <statement id="27">Jeg ser aktivt etter nye muligheter hvor jeg kan få større anerkjennelse og høyere lønn enn det jeg får i min nåværende posisjon.</statement>
  <statement id="28">Hvem som helst kunne ikke ha jobbet med det jeg gjør nå ettersom min erfaring, holdning og innsats er unik.</statement>
  <statement id="29">Jeg opplever at andre vil at jeg skal lykkes og det gir meg rom for å utforske meg selv og mine verdier som er med på å forme min egen forståelse av suksess.</statement>
  <statement id="30">Iblant opplever jeg at mine ønsker og mål ikke samsvarer med hva andre forventer av meg.</statement>
  <statement id="31">Min erfaring er at det er mange andre som kunne ha hatt min jobb og det er kun tilfeldigheter som har ført til at jeg har den og ikke en annen.</statement>
  <statement id="32">Det er ingen andre enn meg selv som kan ofre det som skal til for å nå toppen av karrierestigen, og det syns jeg er skummelt.</statement>
</statements>